%!TEX root = template.tex

\documentclass[%
  paper=A4,               % Papiergröße
  twoside=true,           % zweiseitiges Layout
  openright,              % Kapitel auf ungerader Seite beginnen
  11pt,                   % Schriftgröße
  bibliography=totoc,     % Literaturverzeichnis im Inhaltsverzeichnis
  listof=totoc,           % Abb.-/Tab.-verzeichnis im Inhaltsverzeichnis
  titlepage=on,           % Titel auf eigener Seite
  DIV=12,                 % Satzspiegelberechnung
  BCOR=1.5cm,             % Bindungskorrektur
  parskip=half            % Absatzabstand
]{scrreprt}

% Basics
\usepackage[x11names]{xcolor}

% Schriftarten setzen
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{microtype}
\usepackage{charter}
\usepackage{sourcesanspro}
\usepackage{nimbusmononarrow}
%\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}   % aktivieren für serifenlose Schrift

% Absatzformatierung
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
\setlength{\parindent}{0cm}

% Sprachoptionen
\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage[english]{babel}
\usepackage[german=quotes]{csquotes}    % passende Anführungszeichen

% Kopf- und Fußzeile
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\setkomafont{pageheadfoot}{\sffamily}       % Kopfzeile serifenlos
\setkomafont{pagenumber}{\sffamily\Large}   % Seitenzahl serifenlos und etwas größer

% Alles rund um Floats
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

% Mathe-Pakete
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{thmtools}

% Definition der Styles für mathematische Definitionen, Sätze, Beweise, etc.
\declaretheoremstyle[                     % Style für Definitionen, Sätze, Behauptungen, etc.
  headfont=\sffamily\bfseries,            % Font für Überschrift
  notefont=\normalfont\sffamily\itshape,  % Font für Bezeichnung in Klammern
  bodyfont=\normalfont,                   % Font für Inhalt
  headformat=\NAME\ \NUMBER\; \NOTE,      % Reihenfolge: Erst Definition/Satz/etc., dann Nummer, dann Bezeichnung
  headpunct={},                           % kein Punkt am Ende der Überschrift
  postheadspace=\newline,                 % Zeilenumbruch nach Überschrift
  mdframed={                              % Gestaltungsoptionen
    skipabove=1em
    skipbelow=1em,
    innerleftmargin=1em,
    innerrightmargin=1em,
    hidealllines=true,
    backgroundcolor=gray!15
  },
  ]{mainstyle}

\declaretheoremstyle[             % Style für Beweise
  headfont=\bfseries\scshape,
  bodyfont=\normalfont,
  headpunct=:,
  postheadspace=2em,
  qed=\qedsymbol
  ]{proofstyle}

% Definition der entsprechenden Umgebungen
\declaretheorem[                  % Umgebung für Definitionen
  name=Definition,                % auszugebender Name
  parent=chapter,                 % Nummerierung mit vorgestellter Kapitelnummer
  style=mainstyle                 % Nutze mainstyle-Definition (siehe oben)
  ]{definition}                   % Name der Umgebung

\declaretheorem[                  % Umgebung für Sätze
  name=Satz,
  sharenumber=definition,         % gemeinsame Nummerierung mit definition
  style=mainstyle
  ]{satz}

\declaretheorem[                  % Umgebung für Beweise
  name=Beweis,
  numbered=no,                    % Beweise sind nicht nummeriert
  style=proofstyle
  ]{beweis}


% Querverweise
\usepackage{hyperref}
\usepackage{cleveref}

% Quellcode-Listings
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{listing}
\lstset{%
  showspaces=false,
  showstringspaces=true,
  showtabs=false,
  tabsize=2,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  frame=leftline,
  framerule=3pt,
  framexleftmargin=4pt,
  rulecolor=\color{gray},
  numbers=left,
  numberstyle=\color{gray},
  numbersep=15pt,
  commentstyle=\color{Honeydew4},
  keywordstyle=\color{DarkOrchid3},
  stringstyle=\color{Chartreuse4},
  nolol
}

% Bibliografie
\usepackage[%
  backend=biber,      % benutze biber als Backend
  style=alphabetic,   % Buchstaben als Kürzel
  natbib=true,        % naturwissenschaftliche Zitierweisen
  hyperref=true,      % anklickbare Kürzel
  backref=true,       % listet Zitierstellen im Verzeichnis auf
  sorting=nyt,        % Literaturverzeichnis sortieren nach Autor, dann Jahr, dann Titel
  sortcites=true      % mehrere Kürzel an derselben Zitierstelle werden automatisch sortiert
]{biblatex}
\addbibresource{bibfile.bib}

% Zusätzliches
\usepackage{lipsum}       % Für Platzhalter-Text
\usepackage{todonotes}    % Erinnerungen an noch abzuarbeitende Baustellen